[this city is dying]好多職業都係一代不如一代

求其舉幾個例子

已經唔洗講以前香港樓價，物價

早出世既人真係好幸福

屌未出哂

求其舉幾個例子

老師：教席難爭到仆街，又係contract又做到嘔，老屎忽perm位就爽yy

社工：一筆過撥款之前，社工有幾好境，相信都唔洗我多講

銀行：以前做銀行堪稱為「私營鐵飯碗」，而家？狗也不屌

公務員：福利差左好多，無pension，無40日假，雖然新制公務員依然屌打好多其他工

諗到其他再講

無人有同感？

IT?

推

因為你唔夠努力，唔捱得

每代都有每代嘅難處，倒不如去轉個比較方式

典型5，60後口吻

呀叔我食鹽多過你食米

事實係 綜合番向上流動既機會、社會競爭、福利、工作前境、樓價、物價等等

的確係一代不如一代

人生贏家

我意思係以前打工係嗰一代嘅基層，到頭黎上左公屋，都係做返基層。姐基層嘅百分比冇咩點變。錯嘅只係話對生活水準嘅預期、幻想。
我反而覺得，真正嘅「進步空間」根本就越來越少，好多嘢都好似走到盡頭，冇得再新再強。
倒不如換個比較方式，比自己選擇返自己想得到嘅嘢。

個人能力都係
80年AL>90年AL>20年AL>未代AL>而加DSE

香港就係咁，就係得金融地產呢啲
好多行業都underpay 例如傳媒貢獻咁大但人工就低過狗
between識幾個讀science既都去左做正苦工，無人做番lab

其實係資產價格過高啫.

如果按番人均收入既升幅, 香港唔差過以前甚致更好.
分配問題, 唔係資源問題.

DSE真係唔入流
以前UE有A-Level果陣，難到嘔
利申：近末代AL

香港行業只會越縮越少 香港無生產既地同本錢

科投發展太快
機械人遲下將會取代人力
覺得進步空間細因爲香港唔再係經濟起飛既時代，好多市場已飽和左

係
所以香港只會越來越倒退

愈嚟愈exam oriented

課程內容無同大改進
離地離到識飛

中學生學既唔係科目思考係背資料同寫番落對應既題目度